\documentclass[12pt,a4paper,twoside,openany]{book}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% DULEZITE PRIKAZY, PRECTETE SI KOMENTARE A DOPLNTE JMENA %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{settings/my_packages}

\input{settings/layout_commands.tex} % nacteni novych prikazu
\thesislanguage{czech} % prace bude v cestine, (diakritiku v nazvech sekci, kapitol, jmenu autora, nazvu prace atp. doporucuju psat pomoci specialnich znaku)
%\thesislanguage{english} % prace bude v anglictine

%\visualmode{print} % print mode - vhodne pro tisk, prazdne stranky na zacatku aby dulezite casti byly na liche strane, asymetricke okraje pro vazbu, cisla stranek v rozich
\visualmode{screen} % screen mode - vhodne pro elektronickou verzi, zadne prazdne stranky, symetricke okraje, cisla stranek uprostred

\usepackage[czech]{babel}
\selectlanguage{czech}


\thesisauthor{Bc. David Strašák} % jmeno autora prace, l
\thesissupervisor{Ing. Martin Formánek} % jmeno vedouciho
\thesistitle{Návrh systému pro dálkové spouštění dopravníků} % nazev prace


\input{settings/vut_style.tex} % nastaveni stylu dokumentu
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber,style=iso-numeric,sorting=none]{biblatex} % https://github.com/michal-h21/biblatex-iso690
\DeclareFieldFormat{labelnumberwidth}{\mkbibbrackets{#1}}
\addbibresource{chapters/bibtex_references.bib}



\begin{document}

%% titulni list + zadani - oba dokumenty lze stahnout ve studisu, zadani muzete naskenovat a prilozit podepsane (v PDF)
\VUTtitle{introPages/TitulniList.pdf}{introPages/Zadani.pdf} % vlozi pdf do dokument
% \VUTtitle{pages/titulni_color.pdf}{blank} % vlozi prazdne misto pro originalni zadani a podepsanou kopii pri tisku (pouzit ve verzi print)


\abstract{ % abstrakt cesky
	Tato bakalářská práce se zabývá návrhem systému pro dálkové řízení dopravníků. Je zpracovávána pro společnost Honeywell Technology Solutions s.r.o. a je vytvářena za účelem zjednodušení procesu kontroly instalace dopravníků. V rešerši je analyzováno, jakým způsobem by bylo možné dopravníky ovládat a jak s nimi komunikovat. Návrhová část zahrnuje postup a důležitá rozhodnutí při návrhu zařízení a následně je v poslední části navržený systém testován pro zhodnocení funkčnosti.
	}{ % abstrakt anglicky
	The purpose of this bachelor's thesis is to design a device capable of wirelessly controlling conveyors for Honeywell Technology Solutions s.r.o. It is designed to facilitate the commissioning of conveyor installations. The theoretical part of the thesis focuses on potential solutions for controlling the conveyors and establishing communication. The design part overviews the solution and the important decisions that had to be made during the design process. The design is tested and assessed in the final part of the thesis.
	}{ % klicova slova česky
	honeywell, WEMOS D1 Mini Pro, frekvenční měnič, capacitor, arduino, ESP8266, webserver, API, elektronika, deska plošných spojů, react, mobilní aplikace
	}{ % klicova slova anglicky
	honeywell, WEMOS D1 Mini Pro, variable frequency drive, capacitor, arduino, ESP8266, webserver, API, electronics, printed circuit board, react, mobile app
    } % vyrobi i citaci

\acknowledgements{
	Prohlašuji, že předložená bakalářská práce je původní a zpracoval jsem ji samostatně. Prohlašuji, že citace použitých pramenů je úplná, že jsem ve své práci neporušil autorská práce (ve smyslu Zákona č. 121/2000 Sb., o právu autorském a o právech souvisejících s právem autorským).
	}{
    Tímto bych chtěl poděkovat všem, kteří se radou nebo jakoukoliv pomocí podíleli na vzniku této bakalářské práce. Především panu Ing. Martinu Formánkovi, za odborné vedení, odpovědi na mé dotazy a za cennou zpětnou vazbu při návrhu a tvoření této bakalářské práce. Velké díky za podporu také patří mé partnerce, rodině a všem přátelům.
    } % vlozi prohlaseni a podekovani


\vutpagestyle % prepise styl stranky, vlozi obsah

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PROSTOR PRO KAPITOLY PRACE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{chapters/1_Uvod}
\input{chapters/2_Rešerše}
\input{chapters/3_Návrh zařízení}
\input{chapters/4_Ověření funkčnosti návrhu}
\input{chapters/5_Závěr}
\input{chapters/seznamy}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}